@inproceedings{Barbaresi-Lejeune:ETeRNAL:2020,
    author = {Barbaresi, Adrien and Lejeune, Ga\"el},
    title = "Que rec\`elent les donn\'ees textuelles issues du web ?",
    booktitle = "Actes de l'atelier Ethique et TRaitemeNt Automatique des Langues@JEP-TALN-RECITAL 2020. 2e atelier \'EThique et tRaitemeNt Automatique des Langues (ETeRNAL)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "19-28",
    note = "What do text data from the Web have to hide ?",
    abstract = "La collecte et l'usage opportunistes de donn\'ees textuelles tir\'ees du web sont sujets \`a une s\'erie de probl\`emes \'ethiques, m\'ethodologiques et \'epist\'emologiques qui m\'eritent l'attention de la communaut\'e scientifique. Nous pr\'esentons des \'etudes empiriques de leur impact en linguistique et TAL centr\'ees sur la forme (m\'ethodes d'extraction des donn\'ees) ainsi que sur le fond (contenu des corpus).",
    keywords = "Construction de corpus, Science du web, Extraction de texte, M\'ethodes d'\'evaluation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/ETeRNAL/178.pdf"
}
